瑪麗醫院組醫護人鏈 內科醫生：香港需要戰地醫療

網民8月23日組成「香港之路」人鏈，表達反修例訴求，今日（2日）瑪麗醫院約400名醫護再次組成人鏈，在不影響服務的情況下，表達「醫護市民同行」的意願，同時抗議警方採用過度武力。有份參與的內科醫生指，現時警察採用的武力逐步升級，令香港有戰地醫療的需要。

瑪麗醫院一眾醫護今日下午1時左右，在正座1樓舉行集會，組成人鏈；為免影響醫院運作，醫護組成人鏈時均貼近牆壁，避免阻擋通道。有醫護手持「831無差別打人」、「醫護救人，為何不能」等標語，抗議警方於8月31日阻礙示威者接受急救。集會進行約45分鐘後，參與行動的醫護高呼「黃藍是政見，黑白是良知」等口號，並高唱「海闊天空」。

參與行動的內科醫生鄭先生指，過去未曾想過在香港示威會令流血成為常事；但經歷兩個月的事件，令他開始希望有國際人道機構為香港發聲，更稱香港需要戰地醫療。

他又分享指，現時「苛政猛於虎」，令不少具醫療知識的人都走出來為示威者急救。他舉例指，曾見過一名以色列人移民香港前在當地從醫，後來在香港當保安；在一系列反修例事件後，這名以色列人主動走上前線為示威者急救。

任職化驗師的gary亦有參與人鏈行動，他指8月31日發生太子站事件是「人道主義的災難」，亦有從同業聽到示威者在被警察運送過程中，受到二次傷害的消息，例如在示威者骨折的手戴上手扣等。他希望透過集會，識大眾和病人知道，不少醫護亦支持反修例，與市民同行。

活動的主辦人、內科陳醫生指，活動原意是希望有渠道讓同事表達訴求。而活動設於下午1時，是因為希望醫護於午飯時間出席，不影響服務。活動期間亦有注意不阻礙通道，以免影響病人，形容同事表現專業。

https://topick.hket.com/article/2442342/%E3%80%90%E5%8F%8D%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E3%80%91%E7%91%AA%E9%BA%97%E9%86%AB%E9%99%A2%E7%B5%84%E9%86%AB%E8%AD%B7%E4%BA%BA%E9%8F%88%E3%80%80%E5%85%A7%E7%A7%91%E9%86%AB%E7%94%9F%EF%BC%9A%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%88%B0%E5%9C%B0%E9%86%AB%E7%99%82?mtc=20023